---
title: 07系のスカート形状変更
date: 2024-04-20
categories: [東西線]
tags: [東京メトロ東西線]
---

暫くぶりに東西線を撮影してきました

![](20240420_1.jpg)

![](20240420_2.jpg)

すっかり見慣れた07系の更新車がやってきた…はずなのに、微妙な違和感・・・

家に帰宅してから過去の写真を見返してみると、なんとスカートの形状が変更されてることに気が付きました

![](20220109_11.jpg)

2022年1月に撮影した、 1枚目の画像と同じ編成(74F)の写真です

この時点では、B修繕工事前と同じ形状を保っていました

連結器の下部に注目すると高さが明らかに低く、最新の物に比べて角ばった印象があります

![](20220305_1.jpg)

2022年3月時点での76Fも、原形のスカートを装備していました

この2年の間に形状が変わってしまったようですが、一体いつから変わったのか・・・

その間にも2~3度東西線の撮影はしていたものの、07系には遭遇しなかったため具体的にいつ頃スカートの交換が行われたかは分かりません

シーズン毎に1回程度は撮影しておくべきだな、と戒めておくことにします
